verif (a falta de terminación?)

Verification/VerificationCDPC.dfy
@@ -8,17 +8,22 @@ include "../Auxiliary/Interview.dfy"
 method verifyCDPC(f:Map_Map_T<int, bool, bool>, g:Map_Map_T<int, bool, int>, P:Set<int>, a:real, b:real, x:real, y:real, iv:Interview) returns (r:bool, ghost counter:nat)
   requires pred_problem_preconditions(f, g, P, a, b, x, y, iv)
   ensures reveal pred_problem_preconditions(f, g, P, a, b, x, y, iv); r == certificateCDPC(f.Model(), g.Model(), P.Model(), a, b, x, y, iv.Model())
+  ensures reveal poly_verifyCDPC(f, g, P, iv); counter <= poly_verifyCDPC(f, g, P, iv)
 {
   r, counter := verifyCDPC_rec(f, g, P, a, b, x, y, iv, |iv.Questions()|*f.Cardinality() + 1, 0) by { reveal pred_nodes(nodes, iv); }
+  assert counter <= poly_verifyCDPC(f, g, P, iv) by {
+    assert counter <= (|iv.Questions()|*f.Cardinality() + 1)*poly_verifyCDPC_node(f, g, P, iv);
+    reveal poly_verifyCDPC(f, g, P, iv);
+  }
   return r, counter;
 }
 
-method {:only} verifyCDPC_rec(f:Map_Map_T<int, bool, bool>, g:Map_Map_T<int, bool, int>, P:Set<int>, a:real, b:real, x:real, y:real, iv:Interview, ghost nodes:int, ghost counter_in:nat) returns (r:bool, ghost counter:nat)
-  decreases iv.Questions()
+method {:only} verifyCDPC_rec(f:Map_Map_T<int, bool, bool>, g:Map_Map_T<int, bool, int>, P:Set<int>, a:real, b:real, x:real, y:real, iv:Interview, ghost nodes:nat, ghost counter_in:nat) returns (r:bool, ghost counter:nat)
+  decreases nodes // iv.Questions()
   requires pred_problem_preconditions(f, g, P, a, b, x, y, iv)
   requires pred_nodes(iv, f, nodes)
   ensures reveal pred_problem_preconditions(f, g, P, a, b, x, y, iv); r == certificateCDPC(f.Model(), g.Model(), P.Model(), a, b, x, y, iv.Model())
-  ensures reveal poly_verifyCDPC_node(f, g, P, iv); counter <= counter_in + nodes*poly_verifyCDPC_node(f, g, P, iv)
+  ensures counter <= counter_in + nodes*poly_verifyCDPC_node(f, g, P, iv)
 {
   counter := counter_in;
   var isEmpty:bool; isEmpty, counter := iv.Empty(counter) by { reveal pred_problem_preconditions(f, g, P, a, b, x, y, iv); }
@@ -75,55 +80,49 @@ method {:only} verifyCDPC_rec(f:Map_Map_T<int, bool, bool>, g:Map_Map_T<int, boo
         assert counter <= counter_in + f.UBSize() + 3 + f.Cardinality()*poly_loop_check_that_candidates_have_question_and_that_it_isnt_trivial(f) + 2*poly_candidates_with_same_answer(f) + 2*poly_candidates_with_same_answer(g) + 2*iv.UBSize();
       }
 
-      ghost var nodes_true := |iv_true.Questions()|*f_true.Cardinality();
-      ghost var nodes_false := |iv_false.Questions()|*f_false.Cardinality();
-      // ---
-      var recursive_true:bool; recursive_true, counter := verifyCDPC_rec(f_true, g_true, P, a, b, x, y, iv_true, nodes_true, counter) by {
-        reveal pred_problem_preconditions(); reveal pred_nodes(iv_true, nodes_true);
-        assert pred_problem_preconditions(f_true, g_true, P, a, b, x, y, iv_true);
-        assert 0 < nodes_true by {
-          assert (exists cand:candidate | cand in f.Keys() :: cand[question] == true);
-          assert 1 <= f_true.Cardinality();
-          assert 1 <= |iv_true.Questions()|;
-          assert nodes_true == |iv_true.Questions()|*f_true.Cardinality();
-          mult_preserves_order(1, 1, |iv_true.Questions()|, f_true.Cardinality());
+      ghost var nodes_true := |iv_true.Questions()|*f_true.Cardinality() + 1;
+      ghost var nodes_false := |iv_false.Questions()|*f_false.Cardinality() + 1;
+
+      r, counter := verifyCDPC_inductive_step(f, g, P, a, b, x, y, iv,
+                                 f_true, g_true, iv_true,
+                                 f_false, g_false, iv_false,
+                                 question, question_is_valid_and_not_trivial, nodes_true, nodes_false,
+                                 nodes, counter_in)
+      by {
+        assert (nodes_true < nodes) && (nodes_false < nodes) by {
+          reveal pred_nodes(iv, f, nodes);
+          mult_preserves_strict_order(|iv_true.Questions()|, f_true.Cardinality(), |iv.Questions()|, f.Cardinality());
+          mult_preserves_strict_order(|iv_false.Questions()|, f_false.Cardinality(), |iv.Questions()|, f.Cardinality());
         }
-        assert nodes_true <= |iv_true.Questions()|*f_true.Cardinality() + 1;
-      }
-      var recursive_false:bool; recursive_false, counter := verifyCDPC_rec(f_false, g_false, P, a, b, x, y, iv_false, nodes_false, counter) by {
-        reveal pred_problem_preconditions(); reveal pred_nodes(iv_false, nodes_false);
-        assert 0 < nodes_false  by {
-          assert (exists cand:candidate | cand in f.Keys() :: cand[question] == true);
-          assert 1 <= f_false.Cardinality();
-          assert 1 <= |iv_false.Questions()|;
-          assert nodes_false == |iv_false.Questions()|*f_false.Cardinality();
-          mult_preserves_order(1, 1, |iv_false.Questions()|, f_false.Cardinality());
-        }
-        assert nodes_false <= |iv_false .Questions()|*f_false.Cardinality() + 1;
-      }
-      r := question_is_valid_and_not_trivial && recursive_true && recursive_false;
-      assert counter <= counter_in + poly_verifyCDPC_node(f, g, P, iv) + nodes_true*poly_verifyCDPC_node(f_true, g_true, P, iv_true) + nodes_false*poly_verifyCDPC_node(f_false, g_false, P, iv_false);
-
-      assert {:split_here} true;
-
-      assert pred_problem_preconditions(f, g, P, a, b, x, y, iv);
-      assert pred_branch_info(iv, question_is_valid_and_not_trivial) by { reveal pred_branch_info(iv, question_is_valid_and_not_trivial); }
-      assert pred_calc_variables(f, g, P, a, b, x, y, iv, question, question_is_valid_and_not_trivial, recursive_true, recursive_false, r) by {
-        reveal pred_problem_preconditions(f, g, P, a, b, x, y, iv);
-        reveal pred_branch_info(iv, question_is_valid_and_not_trivial);
-        reveal pred_calc_variables(f, g, P, a, b, x, y, iv, question, question_is_valid_and_not_trivial, recursive_true, recursive_false, r);
-      }
-      postcondition_verifyCDPC(f, g, P, a, b, x, y, iv, question, question_is_valid_and_not_trivial, recursive_true, recursive_false, r);
-      
-
-      assert counter <= counter_in + nodes*poly_verifyCDPC_node(f, g, P, iv) by {
-        assert counter <= counter_in + poly_verifyCDPC_node(f, g, P, iv) + nodes_true*poly_verifyCDPC_node(f_true, g_true, P, iv_true) + nodes_false*poly_verifyCDPC_node(f_false, g_false, P, iv_false);
+        assert pred_problem_preconditions(f, g, P, a, b, x, y, iv);
+        assert pred_branch_info(iv, question_is_valid_and_not_trivial, question) by { reveal pred_branch_info(); }
         assume false;
-        assert nodes_true + nodes_false < nodes;
+        assert pred_variables_inductive_step(f, g, P, a, b, x, y, iv, question, question_is_valid_and_not_trivial, f_true, g_true, iv_true, nodes_true, f_false, g_false, iv_false, nodes_false);
       }
-      assume false;
-      assert r == certificateCDPC(f.Model(), g.Model(), P.Model(), a, b, x, y, iv.Model());
-      // ---
+      
+      assert counter <= counter_in + nodes*poly_verifyCDPC_node(f, g, P, iv) by {
+        assert counter <= counter_in + poly_verifyCDPC_node(f_true, g_true, P, iv_true) + nodes_true*poly_verifyCDPC_node(f_true, g_true, P, iv_true) + nodes_false*poly_verifyCDPC_node(f_false, g_false, P, iv_false);
+        assert counter <= counter_in + (nodes_true + nodes_false + 1)*poly_verifyCDPC_node(f_false, g_false, P, iv_false);
+        assert (nodes_true + nodes_false + 1) <= nodes by {
+          reveal pred_nodes(iv, f, nodes);
+          assert nodes == |iv.Questions()|*f.Cardinality() + 1;
+          assert nodes_true == |iv_true.Questions()|*f_true.Cardinality() + 1;
+          assert nodes_false == |iv_false.Questions()|*f_false.Cardinality() + 1;
+          assert (|iv_true.Questions()| < |iv.Questions()|) && (|iv_false.Questions()| < |iv.Questions()|);
+          assert f_true.Cardinality() + f_false.Cardinality() == f.Cardinality();
+
+          ghost var Q := |iv.Questions()|;
+          ghost var C := f.Cardinality();
+          ghost var A := C - f_true.Cardinality();
+          
+          assert nodes == Q*C + 1;
+          assert nodes_true <= (Q - 1)*(C - A) + 1;
+          assert nodes_false <= (Q - 1)*(A) + 1;
+
+          assume false;
+        }
+      }
+
       return r, counter;
     }
 
@@ -138,36 +137,29 @@ method {:only} verifyCDPC_rec(f:Map_Map_T<int, bool, bool>, g:Map_Map_T<int, boo
   }
 }
 
+
 method {:only} verifyCDPC_inductive_step(f:Map_Map_T<int, bool, bool>, g:Map_Map_T<int, bool, int>, P:Set<int>, a:real, b:real, x:real, y:real, iv:Interview,
-                                         f_true:Map_Map_T<int, bool, bool>, g_true:Map_Map_T<int, bool, int>, iv_true:Interview,
-                                         f_false:Map_Map_T<int, bool, bool>, g_false:Map_Map_T<int, bool, int>, iv_false:Interview,
-                                         question:int, question_is_valid_and_not_trivial:bool, ghost nodes_true:int, ghost nodes_false:int,   // quitar qivant
-                                         ghost nodes:int, ghost counter_in:nat) returns (r:bool, ghost counter:nat)
-  // Problem preconditions
+                                 f_true:Map_Map_T<int, bool, bool>, g_true:Map_Map_T<int, bool, int>, iv_true:Interview,
+                                 f_false:Map_Map_T<int, bool, bool>, g_false:Map_Map_T<int, bool, int>, iv_false:Interview,
+                                 question:int, question_is_valid_and_not_trivial:bool, ghost nodes_true:nat, ghost nodes_false:nat,
+                                 ghost nodes:nat, ghost counter_in:nat)
+                                 returns (r:bool, ghost counter:nat)
+  decreases reveal pred_variables_inductive_step(f, g, P, a, b, x, y, iv, question, question_is_valid_and_not_trivial, f_true, g_true, iv_true, nodes_true, f_false, g_false, iv_false, nodes_false); nodes
+  requires (nodes_true < nodes) && (nodes_false < nodes)
+
   requires pred_problem_preconditions(f, g, P, a, b, x, y, iv)
-  // Branch info
-  requires !(iv.Model() == Null)
-  requires // question is valid and not trivial
-    (forall cand:candidate | cand in f.Keys() :: question in cand.Keys) &&    // candidates have question
-    (exists cand:candidate | cand in f.Keys() :: cand[question] == true) &&   // exists answer true
-    (exists cand:candidate | cand in f.Keys() :: cand[question] == false)     // exists answer false
-  // Defined variables
-  requires f_true.Valid() && f_false.Valid() && g_true.Valid() && g_false.Valid() && iv_true.Valid() && iv_false.Valid()
-  requires reveal pred_problem_preconditions(f, g, P, a, b, x, y, iv); f_true.Model() == (map c:candidate | c in f.Keys() && c[question] == true :: f.Model()[c])
-  requires reveal pred_problem_preconditions(f, g, P, a, b, x, y, iv); f_false.Model() == (map c:candidate | c in f.Keys() && c[question] == false :: f.Model()[c])
-  requires reveal pred_problem_preconditions(f, g, P, a, b, x, y, iv); g_true.Model() == (map c:candidate | c in g.Keys() && c[question] == true :: g.Model()[c])
-  requires reveal pred_problem_preconditions(f, g, P, a, b, x, y, iv); g_false.Model() == (map c:candidate | c in g.Keys() && c[question] == false :: g.Model()[c])
-  requires (iv_true.Model() == iv.Model().True) && iv_true.Questions() == iv.Questions() - {iv.Model().Key}
-  requires (iv_false.Model() == iv.Model().False) && iv_false.Questions() == iv.Questions() - {iv.Model().Key}
-  requires nodes_true == |iv_true.Questions()|*f_true.Cardinality() + 1
-  requires nodes_false == |iv_false.Questions()|*f_false.Cardinality() + 1
+  requires pred_branch_info(iv, question_is_valid_and_not_trivial, question)
+  requires pred_variables_inductive_step(f, g, P, a, b, x, y, iv, question, question_is_valid_and_not_trivial, f_true, g_true, iv_true, nodes_true, f_false, g_false, iv_false, nodes_false)
+
+  ensures reveal pred_problem_preconditions(f, g, P, a, b, x, y, iv); r == certificateCDPC(f.Model(), g.Model(), P.Model(), a, b, x, y, iv.Model())
   ensures counter <= counter_in + nodes_true*poly_verifyCDPC_node(f_true, g_true, P, iv_true) + nodes_false*poly_verifyCDPC_node(f_false, g_false, P, iv_false)
 {
-  assert f.Valid() && g.Valid() && iv.Valid() by { reveal pred_problem_preconditions();}
   counter := counter_in;
   var recursive_true:bool; recursive_true, counter := verifyCDPC_rec(f_true, g_true, P, a, b, x, y, iv_true, nodes_true, counter) by {
-    reveal pred_problem_preconditions(); reveal pred_nodes(iv_true, nodes_true);
-    assert pred_problem_preconditions(f_true, g_true, P, a, b, x, y, iv_true);
+    reveal pred_problem_preconditions(f, g, P, a, b, x, y, iv);
+    reveal pred_branch_info(iv, question_is_valid_and_not_trivial, question);
+    reveal pred_variables_inductive_step(f, g, P, a, b, x, y, iv, question, question_is_valid_and_not_trivial, f_true, g_true, iv_true, nodes_true, f_false, g_false, iv_false, nodes_false);
+    reveal pred_nodes(iv_true, nodes_true);
     assert 0 < nodes_true by {
       assert (exists c:candidate | c in f.Keys() :: c[question] == true);
       ghost var cand_true :| cand_true in f.Keys() && cand_true[question] == true;
@@ -177,9 +169,13 @@ method {:only} verifyCDPC_inductive_step(f:Map_Map_T<int, bool, bool>, g:Map_Map
       assert 0 <= |iv_true.Questions()|;
       mult_preserves_order(0, 1, |iv_true.Questions()|, f_true.Cardinality());
     }
+    assert nodes_true < nodes;
   }
   var recursive_false:bool; recursive_false, counter := verifyCDPC_rec(f_false, g_false, P, a, b, x, y, iv_false, nodes_false, counter) by {
-    reveal pred_problem_preconditions(); reveal pred_nodes(iv_false, nodes_false);
+    reveal pred_problem_preconditions(f, g, P, a, b, x, y, iv);
+    reveal pred_branch_info(iv, question_is_valid_and_not_trivial, question);
+    reveal pred_variables_inductive_step(f, g, P, a, b, x, y, iv, question, question_is_valid_and_not_trivial, f_true, g_true, iv_true, nodes_true, f_false, g_false, iv_false, nodes_false);
+    reveal pred_nodes(iv_true, nodes_true);
     assert 0 < nodes_false  by {
       assert (exists c:candidate | c in f.Keys() :: c[question] == false);
       ghost var cand_false :| cand_false in f.Keys() && cand_false[question] == false;
@@ -192,36 +188,39 @@ method {:only} verifyCDPC_inductive_step(f:Map_Map_T<int, bool, bool>, g:Map_Map
   }
   r := question_is_valid_and_not_trivial && recursive_true && recursive_false;
   assert counter <= counter_in + poly_verifyCDPC_node(f, g, P, iv) + nodes_true*poly_verifyCDPC_node(f_true, g_true, P, iv_true) + nodes_false*poly_verifyCDPC_node(f_false, g_false, P, iv_false);
-
-  assume false;
   
-  assert {:split_here} true;
-
-  assert pred_problem_preconditions(f, g, P, a, b, x, y, iv);
-  assert pred_branch_info(iv, question_is_valid_and_not_trivial) by { reveal pred_branch_info(iv, question_is_valid_and_not_trivial); }
-  assert pred_calc_variables(f, g, P, a, b, x, y, iv, question, question_is_valid_and_not_trivial, recursive_true, recursive_false, r) by {
+  assert
+      (recursive_true == certificateCDPC(
+      (map c:candidate | c in f.Keys() && c[question] == true :: f.Model()[c]),
+      (map c:candidate | c in g.Keys() && c[question] == true :: g.Model()[c]),
+      P.Model(), a, b, x, y, iv.Model().True
+    ))
+    &&
+    (recursive_false == certificateCDPC(
+      (map c:candidate | c in f.Keys() && c[question] == false :: f.Model()[c]),
+      (map c:candidate | c in g.Keys() && c[question] == false :: g.Model()[c]),
+      P.Model(), a, b, x, y, iv.Model().False
+    ))
+  by {
     reveal pred_problem_preconditions(f, g, P, a, b, x, y, iv);
-    reveal pred_branch_info(iv, question_is_valid_and_not_trivial);
-    reveal pred_calc_variables(f, g, P, a, b, x, y, iv, question, question_is_valid_and_not_trivial, recursive_true, recursive_false, r);
+    reveal pred_branch_info(iv, question_is_valid_and_not_trivial, question);
+    reveal pred_variables_inductive_step(f, g, P, a, b, x, y, iv, question, question_is_valid_and_not_trivial, f_true, g_true, iv_true, nodes_true, f_false, g_false, iv_false, nodes_false);
   }
-  postcondition_verifyCDPC(f, g, P, a, b, x, y, iv, question, question_is_valid_and_not_trivial, recursive_true, recursive_false, r);
-  
-  /*
-  assert counter <= counter_in + nodes*poly_verifyCDPC_node(f, g, P, iv) by {
-    assert counter <= counter_in + poly_verifyCDPC_node(f, g, P, iv) + nodes_true*poly_verifyCDPC_node(f_true, g_true, P, iv_true) + nodes_false*poly_verifyCDPC_node(f_false, g_false, P, iv_false);      // quitar primer poly_verif
-    assume false;
-    assert nodes_true + nodes_false < nodes;
+
+  postcondition_verifyCDPC(f, g, P, a, b, x, y, iv, question, question_is_valid_and_not_trivial, recursive_true, recursive_false, r) by {
+    assert pred_variables_lemma(f, g, P, a, b, x, y, iv, question, question_is_valid_and_not_trivial, recursive_true, recursive_false, r) by {
+      reveal pred_variables_lemma(f, g, P, a, b, x, y, iv, question, question_is_valid_and_not_trivial, recursive_true, recursive_false, r);
+      reveal pred_branch_info(iv, question_is_valid_and_not_trivial, question);
+      reveal pred_variables_inductive_step(f, g, P, a, b, x, y, iv, question, question_is_valid_and_not_trivial, f_true, g_true, iv_true, nodes_true, f_false, g_false, iv_false, nodes_false);
+    }
   }
-  assume false;
-  */
-  assert r == certificateCDPC(f.Model(), g.Model(), P.Model(), a, b, x, y, iv.Model());
 
   return r, counter;
 }
 
 
 
-method verifyCDPC_base_case(f:Map_Map_T<int, bool, bool>, g:Map_Map_T<int, bool, int>, P:Set<int>, a:real, b:real, x:real, y:real, iv:Interview, ghost nodes:int, ghost counter_in:nat) returns (r:bool, ghost counter:nat)
+method verifyCDPC_base_case(f:Map_Map_T<int, bool, bool>, g:Map_Map_T<int, bool, int>, P:Set<int>, a:real, b:real, x:real, y:real, iv:Interview, ghost nodes:nat, ghost counter_in:nat) returns (r:bool, ghost counter:nat)
   requires pred_problem_preconditions(f, g, P, a, b, x, y, iv)
   //requires pred_nodes(iv, nodes)
   requires iv.Model() == Null
@@ -520,6 +519,7 @@ method candidates_with_same_answer<T>(f:Map_Map_T<int, bool, T>, question:int, a
   //requires (exists cand:candidate | cand in f.Keys() :: cand[question] == false)
   ensures f_out.Valid()
   ensures f_out.Model() == (map c:candidate | c in f.Keys() && c[question] == answer :: f.Model()[c])
+  ensures f_out.Cardinality() <= f.Cardinality()
   //ensures 0 < f_out.Cardinality()
   ensures counter <= counter_in + poly_candidates_with_same_answer(f)
 {
@@ -542,6 +542,7 @@ method candidates_with_same_answer<T>(f:Map_Map_T<int, bool, T>, question:int, a
     invariant in_universe_Map_Map_T(f_out, f)
     invariant f'Empty == (f'.Cardinality() == 0)
     invariant f_out.Model() == (map c:candidate | c in (f.Keys() - f'.Keys()) && c[question] == answer :: f.Model()[c])
+    invariant f_out.Cardinality() <= (f.Cardinality() - f'.Cardinality())
     invariant counter <= counter_in + f.UBSize() + 2 + (f.Cardinality() - f'.Cardinality())*poly_candidates_with_same_answer_loop(f)
     invariant f'Empty == (f'.Cardinality() == 0)
   {
@@ -549,6 +550,7 @@ method candidates_with_same_answer<T>(f:Map_Map_T<int, bool, T>, question:int, a
     f', f_out, f'Empty, counter := candidates_with_same_answer_loop(f, f', f_out, question, answer, counter);
     candidates_with_same_answer_restore_counter_invariant(f, f', f'_prev, counter, counter_in);
   }
+  identity_substraction_lemma(f.Keys(), f'.Keys());
   candidates_with_same_answer_counter_simplification(f, f', counter, counter_in);
   assert counter <= counter_in + poly_candidates_with_same_answer(f);
 
@@ -564,6 +566,7 @@ method candidates_with_same_answer_loop<T>(f:Map_Map_T<int, bool, T>, f'_in:Map_
   requires in_universe_Map_Map_T(f''_in, f)
   requires f'_in.Cardinality() != 0
   requires f''_in.Model() == (map c:candidate | c in (f.Keys() - f'_in.Keys()) && c[question] == answer :: f.Model()[c])
+  requires f''_in.Cardinality() <= (f.Cardinality() - f'_in.Cardinality())
 
   ensures f'.Cardinality() == f'_in.Cardinality() - 1
 
@@ -572,6 +575,7 @@ method candidates_with_same_answer_loop<T>(f:Map_Map_T<int, bool, T>, f'_in:Map_
   ensures f'Empty == (f'.Cardinality() == 0)
   
   ensures f''.Model() == (map c:candidate | c in (f.Keys() - f'.Keys()) && c[question] == answer :: f.Model()[c])
+  ensures f''.Cardinality() <= (f.Cardinality() - f'.Cardinality())
   ensures counter <= counter_in + poly_candidates_with_same_answer_loop(f)
 {
   in_universe_lemma_Map_Map_T(f'_in, f);
@@ -589,12 +593,10 @@ method candidates_with_same_answer_loop<T>(f:Map_Map_T<int, bool, T>, f'_in:Map_
 
     assert (forall k | k in f''_in.Universe().Keys :: f''.Universe()[k] == f.Universe()[k]);
     candidates_with_same_answer_lemma_1<T>(f, f'_in, f''_in, f', f'', cand, question, answer);
-    //assert counter <= counter_in + 3*f.UBSize() + 2*f.UBSize_Keys();
   }
   else {
     f'', counter := f''_in.Copy(counter);
     candidates_with_same_answer_lemma_2(f, f'_in,  f''_in, f', f'', cand, question, answer);
-    //assert counter <= counter_in + 2*f.UBSize() + 2*f.UBSize_Keys();
   }
 
   f'Empty, counter := f'.Empty(counter);
@@ -608,7 +610,10 @@ method candidates_with_same_answer_loop<T>(f:Map_Map_T<int, bool, T>, f'_in:Map_
 // POLYNOMIALS
 
 
-
+ghost opaque function poly_verifyCDPC(f:Map_Map_T<int, bool, bool>, g:Map_Map_T<int, bool, int>, P:Set<int>, iv:Interview) : (o:nat)
+{
+  (|iv.Questions()|*f.Cardinality() + 1)*poly_verifyCDPC_node(f, g, P, iv)
+}
 
 ghost opaque function poly_verifyCDPC_node(f:Map_Map_T<int, bool, bool>, g:Map_Map_T<int, bool, int>, P:Set<int>, iv:Interview) : (o:nat)
   ensures poly_verifyCDPC_base_case(f, g, P, iv) + 1 <= o
@@ -927,7 +932,7 @@ lemma verifyCDPC_restore_counter_invariant<T>(f:Map_Map_T<int, bool, T>, f':Map_
 {}
 
 
-lemma verifyCDPC_restore_counter_base_case(f:Map_Map_T<int, bool, bool>, g:Map_Map_T<int, bool, int>, P:Set<int>, iv:Interview, nodes:int, counter:nat, counter_in:nat)
+lemma verifyCDPC_restore_counter_base_case(f:Map_Map_T<int, bool, bool>, g:Map_Map_T<int, bool, int>, P:Set<int>, iv:Interview, nodes:nat, counter:nat, counter_in:nat)
   requires pred_nodes(iv, f, nodes)
   requires counter <= counter_in + poly_verifyCDPC_base_case(f, g, P, iv)
   ensures counter <= counter_in + nodes*poly_verifyCDPC_node(f, g, P, iv)
@@ -949,18 +954,18 @@ lemma candidates_with_same_answer_counter_simplification<T>(f:Map_Map_T<int, boo
   //assert counter <= counter_in + f.UBSize() + 2 + f.Cardinality()*poly_candidates_with_same_answer_loop(f);
 }
 
-lemma postcondition_verifyCDPC(f:Map_Map_T<int, bool, bool>, g:Map_Map_T<int, bool, int>, P:Set<int>, a:real, b:real, x:real, y:real, iv:Interview, question:int, question_is_valid_and_not_trivial:bool, recursive_true:bool, recursive_false:bool, ok:bool)
+lemma postcondition_verifyCDPC(f:Map_Map_T<int, bool, bool>, g:Map_Map_T<int, bool, int>, P:Set<int>, a:real, b:real, x:real, y:real, iv:Interview, question:int, question_is_valid_and_not_trivial:bool, recursive_true:bool, recursive_false:bool, r:bool)
   requires pred_problem_preconditions(f, g, P, a, b, x, y, iv)
-  requires pred_branch_info(iv, question_is_valid_and_not_trivial)
-  requires pred_calc_variables(f, g, P, a, b, x, y, iv, question, question_is_valid_and_not_trivial, recursive_true, recursive_false, ok)
+  requires pred_branch_info(iv, question_is_valid_and_not_trivial, question)
+  requires pred_variables_lemma(f, g, P, a, b, x, y, iv, question, question_is_valid_and_not_trivial, recursive_true, recursive_false, r)
   ensures reveal pred_problem_preconditions(f, g, P, a, b, x, y, iv);
           reveal pred_branch_info(iv, question_is_valid_and_not_trivial);
-          reveal pred_calc_variables(f, g, P, a, b, x, y, iv, question, question_is_valid_and_not_trivial, recursive_true, recursive_false, ok);
-          ok == certificateCDPC(f.Model(), g.Model(), P.Model(), a, b, x, y, iv.Model())
+          reveal pred_variables_lemma(f, g, P, a, b, x, y, iv, question, question_is_valid_and_not_trivial, recursive_true, recursive_false, r);
+          r == certificateCDPC(f.Model(), g.Model(), P.Model(), a, b, x, y, iv.Model())
 {
   reveal pred_problem_preconditions(f, g, P, a, b, x, y, iv);
   reveal pred_branch_info(iv, question_is_valid_and_not_trivial);
-  reveal pred_calc_variables(f, g, P, a, b, x, y, iv, question, question_is_valid_and_not_trivial, recursive_true, recursive_false, ok);
+  reveal pred_variables_lemma(f, g, P, a, b, x, y, iv, question, question_is_valid_and_not_trivial, recursive_true, recursive_false, r);
 }
 
 
@@ -979,22 +984,23 @@ ghost opaque predicate pred_problem_preconditions(f:Map_Map_T<int, bool, bool>, 
   (0.0 <= x <= y <= 1.0)
 }
 
-ghost opaque predicate pred_nodes(iv:Interview, f:Map_Map_T<int, bool, bool>, nodes:int)
+ghost opaque predicate pred_nodes(iv:Interview, f:Map_Map_T<int, bool, bool>, nodes:nat)
 {
-  0 < nodes <= |iv.Questions()|*f.Cardinality() + 1 // |iv.Questions()|*|iv.Candidates()| + 1
+  0 < nodes == |iv.Questions()|*f.Cardinality() + 1   // |iv.Questions()|*|iv.Candidates()| + 1
 }
 
-ghost opaque predicate pred_branch_info(iv:Interview, question_is_valid_and_not_trivial:bool)
+ghost opaque predicate pred_branch_info(iv:Interview, question_is_valid_and_not_trivial:bool, question:int)
 {
   (iv.Model() != Null) &&
-  (question_is_valid_and_not_trivial == true)
+  (question_is_valid_and_not_trivial == true) &&
+  (iv.Model().Key == question)
 }
 
-ghost opaque predicate pred_calc_variables(f:Map_Map_T<int, bool, bool>, g:Map_Map_T<int, bool, int>, P:Set<int>, a:real, b:real, x:real, y:real, iv:Interview, question:int, question_is_valid_and_not_trivial:bool, recursive_true:bool, recursive_false:bool, ok:bool)
-  requires pred_problem_preconditions(f, g, P, a, b, x, y, iv) && pred_branch_info(iv, question_is_valid_and_not_trivial)
+ghost opaque predicate pred_variables_lemma(f:Map_Map_T<int, bool, bool>, g:Map_Map_T<int, bool, int>, P:Set<int>, a:real, b:real, x:real, y:real, iv:Interview, question:int, question_is_valid_and_not_trivial:bool, recursive_true:bool, recursive_false:bool, ok:bool)
+  requires pred_problem_preconditions(f, g, P, a, b, x, y, iv)
+  requires pred_branch_info(iv, question_is_valid_and_not_trivial, question)
 {
-  reveal pred_problem_preconditions(f, g, P, a, b, x, y, iv);
-  reveal pred_branch_info(iv, question_is_valid_and_not_trivial);
+  reveal pred_problem_preconditions(f, g, P, a, b, x, y, iv); reveal pred_branch_info(iv, question_is_valid_and_not_trivial);
   (question == iv.Model().Key) &&
   (question_is_valid_and_not_trivial ==
     ((forall cand:candidate | cand in f.Keys() :: question in cand.Keys) &&
@@ -1021,5 +1027,28 @@ ghost opaque predicate pred_calc_variables(f:Map_Map_T<int, bool, bool>, g:Map_M
 ghost opaque predicate pred_ok_definition(question_is_valid_and_not_trivial:bool, recursive_true:bool, recursive_false:bool, ok:bool)
 {
   (ok == (question_is_valid_and_not_trivial && recursive_true && recursive_false))
+}
+
+ghost opaque predicate pred_variables_inductive_step(f:Map_Map_T<int, bool, bool>, g:Map_Map_T<int, bool, int>, P:Set<int>, a:real, b:real, x:real, y:real, iv:Interview, question:int, question_is_valid_and_not_trivial:bool,
+                                                     f_true:Map_Map_T<int, bool, bool>, g_true:Map_Map_T<int, bool, int>, iv_true:Interview, nodes_true:nat,
+                                                     f_false:Map_Map_T<int, bool, bool>, g_false:Map_Map_T<int, bool, int>, iv_false:Interview, nodes_false:nat)
+  requires pred_problem_preconditions(f, g, P, a, b, x, y, iv)
+  requires pred_branch_info(iv, question_is_valid_and_not_trivial, question)
+{
+  reveal pred_problem_preconditions(f, g, P, a, b, x, y, iv); reveal pred_branch_info(iv, question_is_valid_and_not_trivial, question);
+  (f_true.Valid() && f_false.Valid() && g_true.Valid() && g_false.Valid() && iv_true.Valid() && iv_false.Valid()) &&
+  (question_is_valid_and_not_trivial == (
+    (forall cand:candidate | cand in f.Keys() :: question in cand.Keys) &&    // candidates have question
+    (exists cand:candidate | cand in f.Keys() :: cand[question] == true) &&   // exists answer true
+    (exists cand:candidate | cand in f.Keys() :: cand[question] == false))    // exists answer false
+  ) &&
+  (f_true.Model() == (map c:candidate | c in f.Keys() && c[question] == true :: f.Model()[c])) &&
+  (f_false.Model() == (map c:candidate | c in f.Keys() && c[question] == false :: f.Model()[c])) &&
+  (g_true.Model() == (map c:candidate | c in g.Keys() && c[question] == true :: g.Model()[c])) &&
+  (g_false.Model() == (map c:candidate | c in g.Keys() && c[question] == false :: g.Model()[c])) &&
+  ((iv_true.Model() == iv.Model().True) && iv_true.Questions() == iv.Questions() - {iv.Model().Key}) &&
+  ((iv_false.Model() == iv.Model().False) && iv_false.Questions() == iv.Questions() - {iv.Model().Key}) &&
+  (nodes_true == |iv_true.Questions()|*f_true.Cardinality() + 1) &&
+  (nodes_false == |iv_false.Questions()|*f_false.Cardinality() + 1)
 }
 
